政Whats噏：民主派鬧分歧 對區議會取消增選委員各持己見

新一屆區議會下月1日上任，由於區議會可委任非議員作為增選委員，民協早前就喺社交平台公開招募增選委員。不過原來民主派內部對係咪應該保留增選委員制度都有分歧，其中喺今次區議會選舉中順利連任嘅工黨東區區議員麥德正，就講到明話必須廢除增選委員制度喇。睇嚟民主派就呢個議題可能都要來一場大鬥法喇。
目前區議會可以委任非議員人士加入區議會轄下嘅委員會，獲委任人士作為增選委員會，同區議員一樣都可以喺委員會上投票，不過每個區議會有關委任增選委員準則同制度都唔同，以南區區議會為例，就唔可以委任當屆區選落敗嘅候選人，而深水埗區議會就可由一名議員提名一名非議員人士作為增選委員。
麥德正接受電台訪問時就話，過往建制派喺區議會佔多數時成日濫用增選委員呢個制度，例如委任敗選嘅黨友進入議會，又或者利用增選委員嘅身份助選拉票，所以必須廢除增選委員呢個制度。麥嘅講法似乎就同民協唱反調喇。
民協深水埗區議員譚國僑就認為增選委員制度並無問題，問題在於增選委員嘅產生方法，有區議會要求所有區議員核准，增選委員先可以加入議會，變相會被議會嘅大多數派系壟斷。但深水埗區議會係由一個區議員提名一個增選委員，再以抽籤方式決定增選委員參與邊個委員會，咁就公平得多。而增選委員可以係學者等人士，可協助議會工作，補充區議員專業知識上嘅不足，提高議政水平。而同為民協嘅深水埗候任區議員徐溢軒都認為，只要民主派善用機制，增選委員亦係培育政治人才嘅機會，可以畀有心人服務社區，而佢自己亦曾擔任增選委員。
建制派方面，同樣都曾出任增選委員、身兼觀塘區議員同立法會議員嘅柯創盛就話，增選委員嘅工作對政治新人嚟講係新嘗試，亦係培養青年人學習議會運作嘅好機會，不過佢就對是否取消有關制度持開放態度，認為可視乎各區區議會情況而定。 而順利連任嘅觀塘區議員顏汶羽就覺得，增選委員嘅角色就係喺委員會加入唔同背景人士，令討論更全面，對於民主派有分歧，佢就話係好正常嘅事喎。今屆區議會建制派變成少數，民主派呢幾年將區會搞成點，建制派真係買定花生都得喇。

----------------------------------------------------------------
一個真正既議會，其成員一定係民選產生，依家增選委員制度係比冇參與民主選舉既人入去議會，而擁有既權力係同議員一樣既（即有提案權、發言權、投票權），以往建制派就係用依個制度委員落選議員或社區主任入去。

我覺得依家區議會好大可能政府會杯葛，即係唔派人黎區議會，咁開會係冇意義（例如黃大仙咁，全部都係民主派，咁開會就一定係圍屌政府，如果政府唔派人黎，咁開會係冇意義。），增選委員都係一條出路去解決依個問題，例如今屆區議會要查數簿，政府唔派人黎，咁我地咪委任核數師、會計師入去幫我地查，會計師有個增選委員身份幫我地查數，做咩都會容易d。

如果要保留增選委員制度話，增選委員唔應該有提議權同投票權，計算法定人數既時候唔應該計埋佢地，我地應該視依班增選委員只係列席同只係幫助議會既運作，而提案權同投票權應該只有民選產生既議員擁有。

至於增選委員既條件：
一定唔可以係落選議員或某黨既社區主任
增選委員一定要同委員會既性質有所關連

民協on99

選學者最好，對大家都冇利益

一於選晒手足做委員啦

同埋推動修例，下屆取消增選委員制度

大家最好養成習慣
Post新聞冇source就google 下
東方啲料都拎上黎